超越宮崎駿！新海誠《你的名字》成為全球總票房最高的日本電影！

日本動畫電影導演新海誠去年的最新力作《你的名字》在日本以至於各個亞洲國家都掀起了可怕的觀影熱潮，讓新海誠晉升成為國民級的大物動畫導演，《你的名字》除了在日本本土已經突破 200 億日幣票房之外，根據美國《BOX OFFICE MOJO》的統計，新海誠《你的名字》已經正式打破宮崎駿的紀錄，成為日本在全球票房上成績最高的影視第一名。

▼新海誠《你的名字》所超越的宮崎駿電影，正是 2001 年上映、被譽為「神作」的《神隱少女》，宮崎駿這部動畫電影由於在歐美廣為人知，堪稱是最出名的日本動畫電影。

▼根據最新統計，新海誠《你的名字》在全球已經收入了 2.81 億美元，打破了當年《神隱少女》2.749 億美元的紀錄，而造成這樣的差距，其實有一個很關鍵的原因，就是在於中國票房。

《神隱少女》當年並沒有像《你的名字》到中國大規模上映，因此可以見到《神隱少女》在日本本土的地位依然無法撼搖，以 308 億日圓的票房高居第一，不過老爺子在海外被新海誠給超越了，不知道是不是能夠觸動宮崎駿再度復出，為我們帶來一部更嶄新的動畫電影呢？

宮崎駿係九十年代係無敵，而家係無聊
再鋒利既刀

好明顯宮崎駿意像高幾班

中國票房賣斷左 收唔到錢

點解你的名字吹到咁大，神作秒速五厘米反而冇人識

Overrated.

inflation

未計通漲所以其實仲未超越（好似係）

新海誠有d中二，
就算5cm都好毒男tone，類似那些年果種味道

利申 藍絲 睇新海誠係睇景

overrated as fuck

你的名字係幾好睇既

但超越唔到千尋

但超越唔到幽靈公主

真

多人睇過套戲同超唔超越到係兩回事
搵10個睇過兩套戲既人問佢邊套好睇d 結果一目了然
媒體成日拎新海誠同宮崎駿比 新海誠都臉紅